{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032869",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "통영대교"
    },
    "text": "統営大橋\\n\n長さが591mで幅が20mの統営大橋は、1998年に完成しました。この橋は統営運河を横切って建設され、統営市当洞と弥勒島の美修洞の間に位置しています。統営大橋が架設される前は、海底トンネルと忠武橋のみが弥勒島への通路でした。橋の建設にはアーチトラス工法などが利用され、中央部には140mのアーチが設置され、そこには196個の投光灯が取り付けられました。夜にはこれらの灯りが緑色に輝き、美しい夜景を演出します。統営大橋の夜景と海底トンネルは、統営の名所として広く知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "統営大橋の長さは何メートルですか？",
            "answer": "統営大橋の長さは591メートルです。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の幅は何メートルですか？",
            "answer": "統営大橋の幅は20メートルです。"
        },
        {
            "question": "統営大橋はいつ完成しましたか？",
            "answer": "統営大橋は1998年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "統営大橋はどの運河を横切って建設されましたか？",
            "answer": "統営大橋は統営運河を横切って建設されました。"
        },
        {
            "question": "統営大橋はどの場所に位置していますか？",
            "answer": "統営大橋は統営市当洞と弥勒島の美修洞の間に位置しています。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の建設前の通路は何でしたか？",
            "answer": "統営大橋の建設前は、海底トンネルと忠武橋のみが弥勒島への通路でした。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の建設にはどのような工法が利用されましたか？",
            "answer": "統営大橋の建設にはアーチトラス工法などが利用されました。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の中央部には何メートルのアーチが設置されましたか？",
            "answer": "統営大橋の中央部には140メートルのアーチが設置されました。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の中央部のアーチには何個の投光灯が取り付けられましたか？",
            "answer": "統営大橋の中央部のアーチには196個の投光灯が取り付けられました。"
        },
        {
            "question": "統営大橋の夜景はどのように演出されますか？",
            "answer": "統営大橋の夜景は投光灯が緑色に輝き、美しい光景を演出します。"
        },
        {
            "question": "統営大橋と海底トンネルは統営のどのような名所として知られていますか？",
            "answer": "統営大橋と海底トンネルは統営の名所として広く知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 179,
        "QA": 394
    }
}